「我覺得你係好人，但唔可以就咁放你」 沙展涉指男乘客非禮 「罰」萬元放生

「我覺得你係好人，但唔可以就咁放你」
沙展涉指男乘客非禮 「罰」萬元放生

70K
要聞

【本報訊】休班警長涉嫌在港鐵月台截停男乘客後，稱對方在車廂內非禮黑裙女，並勒索1萬元換取「放生」。警長否認勒索及盜竊罪，案件昨日在區域法院開審。男乘客供稱，當時已多番澄清事件純屬誤會，但警長態度兇惡，威脅將他拘留，指警長謂「其實我都覺得你係好人，不過又唔可以就咁放過你」，提出改以「罰款」1萬元處理，男乘客認為可以破財擋災，遂到銀行櫃員機提款給被告。

記者︰歐陽聯發

被告張偉基事發後退還當日用過的八達通卡。黃耀興攝

駐守荃灣的被告張偉基（49歲），控罪指他於去年7月13日以恫嚇方式，不當地令事主X交出1萬元，並於同日盜竊屬於X的1萬元。控方開案陳詞透露，X向被告請求放行後，被告指若被人知他放走疑犯或招麻煩，要索1萬元，以保障他將要請律師。但據X昨天的證供，則指被告是索1萬元罰款。

最終無被起訴非禮的X指，7月13日下班後在太子站轉車回家，有人拍他肩膀，轉身看到穿便服的被告「揚一揚」疑似委任證。被告稱看到X在港鐵車廂非禮穿黑色裙女子，又指有兩名同事目擊，正找受害人回警署，要求X跟他往旺角警署。X澄清沒犯事，被告拿出手銬說：「你都唔想咁肉酸上手銬，乖乖哋跟我返警署！」X惟有照做，並遭沒收身份證。

二人一起出閘行至街上，X想起可能在車廂站近女乘客，列車行駛時意外碰到對方，哀求不要押他回警署，因翌日仍要上班，但被告揚言「今晚你响差館過㗎喇，聽日邊度都唔使去，你預備上庭啦」。被告聲言要通知X的公司及上司，「將呢件醜事揚開去，到時你冇前途㗎喇」。

事主︰成件事似街頭騙案

X坦言一旦上庭「法官一定信晒你哋」，但「如果你哋睇錯誤會咗，我咪好無辜」，被告聽罷大喝「你明明有做過」，X向被告懇求「阿sir你當咗咁多年差，應該睇得出我係好人嚟，可唔可以有第二啲方式放過我，譬如警誡」。

被告問X有沒有錢，「一兩萬都有啩」，說要向他收罰款。X相信對方身為警員，說話應可靠，認為可破財擋災，遂往銀行提款。控方昨播放閉路電視片段，顯示被告站在銀行外等候。X續指當時擬直接將錢給被告，但被告沒收下，至長榮大廈外才收錢。被告跟着說「唔好俾我再見到你，快啲走」。

X回家後與妻商量，認為「成件事好似街頭騙案」，7月14日凌晨到警署報案。控方指同月19日，被告將用來出閘的八達通退還港鐵，翌日在警員記事冊補錄X涉嫌非禮一事。聆訊今續。

案件編號：DCCC1116/17

相關新聞

事主被質疑與探員通水

硬膠泛民打手LIKLN

又一分

這是正式錄用的黑警嗎？
好白痴

貪污龜

弱智都做到警犬

沙展都咁智障

哀求不要押他回警署，因翌日仍要上班